\chapter*{Závěr}\label{chapter:conclusion}\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}\markboth{Závěr}{Závěr}  

Práce se zabývá vývojem doporučovacího systému pro optimalizaci sledování živých streamů z Údolí slonů v Zoo Praha. Model založený na architektuře YOLOv8, který byl natrénován na datasetu s více než deseti tisíci snímky, dosáhl vysoké hodnoty 98 \% metriky mAP@0.5. Dataset snímků byl pořízen ze živých streamů s využitím web scrapingu. 
Heatmapy vytvořené z anotovaných snímků jasně demonstrují oblasti s nejvyšším výskytem slonů. Navržený model rozhodovacího stromu, natrénovaný na získaných datech, doporučuje v 62 \% případů optimální výběr kamery zobrazující největší počet slonů a v 93 \% případů kameru zobrazující alespoň jednoho slona.

Stanovené cíle práce byly splněny. Prezentace dílčích výstupů práce pro ošetřovatele slonů v Zoo Praha vyvolala pozitivní reakce. Model detekce slonů má potenciál využití pro automatické sledování poloh slonů ve sloním komplexu. S menšími úpravami by vytvořený doporučovací systém mohl být nasazen do stávajícího webového rozhraní živých streamů z Údolí slonů.